DSE考生預取18分計劃到內地讀法律 有學生到台灣升學亦考慮移民

中六文憑試(DSE)將於4月開考，除了努力準備應考，面對出路問題部份學生亦會選擇到外地升學，包括內地及台灣。有中六生希望在生物科學方面發展，於是選擇報讀台灣專門院校，將來或考慮移民當地。亦有學生因預計自己文憑試中將取得18分，未能在港報讀心儀的法律學系，而選擇到內地升學。

學友社學生輔導顧問吳寶城指出，部份學生選擇到兩地升學時，考慮日後當地生活多於修讀學科本身內容；他提醒，各地移民或居留政策，多取決於畢業是否有工作及薪酬等，同學需課程內容及認受性等作綜合考慮。

今年就讀中六的呂同學（Daniel ），希望將來在生物科學領域，如動物學、獸醫、農業方面發展。他表示台灣有專門的院校，而香港八大所開辦的課程並不算多，加上考慮在香港畢業後難以發展，於是報讀台灣院校。

升學台灣因當地有專門生物科學院校 考慮移民
呂同學表示，已透過海華服務基金協助，循個人申請計劃報讀台灣院校，若個人申請不成功，會在放榜後以DSE成績申請。他說，自己曾到台灣旅遊，亦嚮往台灣的生活節奏，但也會擔心要獨自在外地生活，沒有親友在旁的困難，亦擔憂畢業後未必可在當地找到工作。

對於為何想到台灣升學，呂同學表示，最主要的原因還是學科及未來發展，但認同近年香港的政治氣氛亦對他有所影響。他說亦會考慮到移民當地是亦因素之一，但認為這要待數年後才可確定，且關乎父母，不是自己一個能作決定。

預計DES取18分 到內地升讀法律系
同樣是應屆文憑試考生的王同學（Gigi），則選擇到內地升學。她表示，預計自己在文憑試中（五科最佳）將取得18分（五科最佳），未能在港報讀心儀的法律學系，而選擇到內地升學。

王同學說，自己不少家人在內地，加上將來考慮到內地生活，到內地升學可預早熟習當地環境。但她表示，自己在香港長大所有朋友都在香港，而且內地某些學科程度較深，怕自己追不上進度。

吳寶城：學生宜以課程內容及認受性等作綜合考慮
吳寶城指出，部份學生選擇到兩地升學時，考慮日後當地生活多於學科本身內容；他提醒，各地移民或居留政策，多取決於畢業是否有工作及薪酬等，同學需課程內容及認受性等作綜合考慮。

他又提及，內地高校招收香港中學文憑試學生計劃，截止日期為3月20日，學生可在網上申請，通過審查後在4月23日繳交費用。而台灣「聯合分發」招生同樣將於3月20日截止，他提醒，「聯合分發」需在網上申請並親身遞交文件，建議學生預留時間。

講個笑話：係支那讀法律

仲去支那
有英國台灣都唔去

大陸啲law係讀咩

Huang同學

讀呢家律政狗做緊嘅野

孔子學院教道德

18分就咪讀law獻世喇
你估你湯java同港大教授傾音樂入到去咩

讀咩case要俾幾多錢

道德應該係去老子學院讀

18分就算你奶共都入唔到香港律師樓做啦

陽光司法

籌辦緊

人地諗著係支那做律師啊

係做共狗既律師
要讀書既咩

法官閣下鍾意咩紅酒

問吓梁美芬

三劃王係Wang先啱

如果正確使用橡皮圖章

b5 18分 平均一科4都無 想讀law

你呢啲咪無遠見囉
你睇下醫生 就快有支那醫生啦
佢18分行捷徑翻中國讀完 過多幾年落翻黎做 搞掂
仲同你考dse 鬥高分咁On9咩

真係返大灣區啦快

錢

人地唔洗講英文, 支那話is ok

王係wang 黃先係huang....

依家係要讀大陸法

係

支那law好易，無咩case要study

18分就去東華讀返個 nurse 好過
哂幾年時間讀大陸law, grad到都唔知揾唔揾到律師行做，同埋以佢智力點考執葉試

大陸法都唔係玩判例法梗係無咩case要study

唔通香港讀就好

一啲都唔笑話，順利益嚟講，一係去中國投共，一係去外國

18分⋯ 讀得入腦？

等睇俾同班內地學生恥笑

讀法律有咩前途，仲要讀中國法律

exactly

都要有個牌嘅
又咪講到上面無機制

去大陸讀法律

讀醫科好過啦，讀完留喺大陸可以收病人利是收藥廠回佣，返嚟香港又可以騎返住當年入XGU讀醫嘅DSE狀元

但係人地要睇法典架嘛

班人仲“大香港”主義，連自己係淪陷區都唔知

大陸叻人唔會讀醫，人工太低

係咁易，北大清華d人唔洗讀到要自宮。

唔知你哋笑乜 好可能18分去英國都可以讀法律

主要咪民事法同刑事法，其次民事訴訟法同刑事訴訟法，其餘果堆全部都係細野

如何搞好關係，財富密碼黎

喺中國讀法律係唔係剩係學求情？

就係靠屈病人畀利是同埋藥廠回佣呢啲灰色收入

好多人會返暨南大學讀 腥港人黎香港呃身份證 讀完書就返支那呃學歷

得十分都收

學生英文名叫得做gigi都唔方正常喇
讀書時期真係未聽過有女同學個名叫gigi

gigi leung

條女藍絲上面落黎

唔好笑人，將來可能番嚟香港做法官

岩架啦
學定大陸法 遲早都係行呢套

十分，台灣暨南大學都收

應該係雙非B，根本就對香港冇感情，淨係嚟拎學位福利

學友社不嬲係跟中共架啦

18分law

籮友就有得你讀
香港仲有法律咩

巴打咩鄉下
點解打字都有鄉音用呢家

支那妓男大學阿 唔洗spin

邊個字

香港再遲吓行中共法律，冇普通法，佢去大陸讀law冇錯

點睇城大法律今年收22

歐陸法

台灣睇嚟我諗都未必收到
報台灣升學人數多咗成倍 有得移民，大葉都殺

median 24
LQ 22

大陸讀法律？

埃塞羅比亞開高級餐廳？

得10幾分支那啲醫科都收唔記得咩垃圾大學

早幾年有同學17分已經去到大陸讀law 廿分可以讀medic

大葉正

之前暨大預科班收個會考5分，讀完兩年預科班之後讀臨床醫學。

最on9係去一個冇法律既地方讀法律

[非常重要！］今屆DSE 考生入嚟

戇鳩 讀完中国法仲要考司法考試，考完又要做training contract，都唔知有冇$5k人仔一個月

中国律師坐喺法庭度
乜嘢都唔使做
同做旁聽冇分別

支那讀LAW, 都係教佢叫受害人認罪

或者邊個有錢邊個就全無辜

蝗同學

或者做高官/管理層隻雞

一籃子思想

唔洗城大，就算係中大都好，都收得同普通科差不多best5 26分都入到啦

之後番香港：我大學果陣讀law

law 已經變成普通科

呢家係西關口音

去大陸讀LAW
真係讀屎片大

寧願佢讀i大都唔返支那啦

18分讀law 真係只能返大灣區讀
垃圾回收區

有冇新聞source可以send出嚟

十八分讀法律唔係問題 返支那讀先係問題

hk01，自己google。

拎撚完身分證，咪返大陸威威囉
咁撚有心，唔一早留係大陸讀書？

去中國讀法律有撚用

所以佢咪考18分囉唔係冇原因

愛黨同點樣用law去保護而+上面Ge 執權者

點樣可以唔犯法咁胡作非為

真心問，law好食IQ咩？

沒有共產黨就沒有新中國